[
    {
        "id": 1,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Ons kan inligting uit prente kry deur:",
        "options": ["ğŸ“° Die plaaslike koerant", "ğŸ“¸ Foto's", "ğŸ›ï¸ Monumente", "ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Mense"],
        "answer": ["ğŸ“¸ Foto's"]
    },
    {
        "id": 2,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Ons kan inligting uit goed wat geskryf is in:",
        "options": ["ğŸ“° Die plaaslike koerant", "ğŸ“¸ Foto's", "ğŸ›ï¸ Monumente", "ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Mense"],
        "answer": ["ğŸ“° Die plaaslike koerant"]
    },
    {
        "id": 3,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Ons kan inligting uit stories van:",
        "options": ["ğŸ“° Die plaaslike koerant", "ğŸ“¸ Foto's", "ğŸ›ï¸ Monumente", "ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Mense"],
        "answer": ["ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Mense"]
    },
    {
        "id": 4,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Ons kan inligting uit voorwerpe van:",
        "options": ["ğŸ“° Die plaaslike koerant", "ğŸ“¸ Foto's", "ğŸ›ï¸ Monumente", "ğŸ§‘â€ğŸ¤â€ğŸ§‘ Mense"],
        "answer": ["ğŸ›ï¸ Monumente"]
    },
    {
        "id": 5,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wanneer ons iets rangskik in die volgorde waarin dit gebeur het, noem ons dit:",
        "options": ["Chronologiese volgorde", "Alfabetiese volgorde", "Numeriese volgorde", "Willekeurige volgorde"],
        "answer": ["Chronologiese volgorde"]
    },
    {
        "id": 6,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Inligting",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die plek waar ons dokumente met inligting oor die geskiedenis van 'n plek of persoon bewaar, noem ons:",
        "options": ["Argiewe", "Museum", "Biblioteek", "Skool"],
        "answer": ["Argiewe"]
    },
    {
        "id": 7,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waar kry Bloemfontein sy naam?",
        "options": ["Die plaas Bloemfontein", "Die Mangaung Metro Raad", "Majoor Henry se kinders se onderwyser.", "Die plek van die jagluiperds."],
        "answer": ["Die plaas Bloemfontein"]
    },
    {
        "id": 8,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waar is Bloemfontein geleÃ«?",
        "options": ["In die middel van die Vrystaat", "Suid-Vrystaat naby Oranjerivier", "Oos Vrystaat naby Phillipolis", "Wes Vrystaat naby Kimberley"],
        "answer": ["In die middel van die Vrystaat"]
    },
    {
        "id": 9,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter heuwels is die bekendste in Bloemfontein?",
        "options": ["Naval Hill en Seinheuwel", "Vrystaat en Oranje", "Mangaung en Bloemfontein", "Vrystaat en Seinheuwel"],
        "answer": ["Naval Hill en Seinheuwel"]
    },
    {
        "id": 10,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat beteken die naam Mangaung?",
        "options": ["Plek van die jagluiperds", "Plek van die olifante", "Plek van die renosters", "Plek van die seekoeie"],
        "answer": ["Plek van die jagluiperds"]
    },
    {
        "id": 11,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waar is die settelaars toegelaat om te woon?",
        "options": ["Tussen Rietrivier en Modderrivier", "Tussen Rietrivier en Oranjerivier", "Tussen Modderrivier en Oranjerivier", "Tussen Oranjerivier en Vaalrivier"],
        "answer": ["Tussen Rietrivier en Modderrivier"]
    },
    {
        "id": 12,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wie was die Griekwahoofman?",
        "options": ["Adam Kok", "Majoor Henry Warden", "Johannes Brits", "Henry Green"],
        "answer": ["Adam Kok"]
    },
    {
        "id": 13,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wie was leier van die Engelse soldate?",
        "options": ["Adam Kok", "Majoor Henry Warden", "Johannes Brits", "Henry Green"],
        "answer": ["Majoor Henry Warden"]
    },
    {
        "id": 14,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waar het Majoor Henry Warden eers gebly voordat hy Bloemfontein toe gekom het?",
        "options": ["Philippolis", "Kimberley", "Transvaal", "Oranjerivier"],    
        "answer": ["Philippolis"]    
    },  
    {
        "id": 15,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoekom het Majoor Henry Warden van die plaas Bloemfontein gehou?",
        "options": ["Dit het koppies en fonteine gehad.", "Daar is heelwat riviere in die omgewing.", "Dit is amper in middel van Vrystaat", "Die omgewing is mooi."],    
        "answer": ["Dit het koppies en fonteine gehad."]    
    },  
    {
        "id": 16,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "By wie het Majoor Henry Warden in 1846 die plaas Bloemfontein gekoop?",
        "options": ["Adam Kok", "Majoor Henry Warden", "Johannes Brits", "Henry Green"],
        "answer": ["Johannes Brits"]
    },  
    {
        "id": 17,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoekom het Majoor Henry Warden 'n fort gebou?",
        "options": ["Om sy mense teen vyande te beskerm.", "Om in te kan bly.", "Om ver in die Vrystaat te kan sien.", "Om handel te dryf."],
        "answer": ["Om sy mense teen vyande te beskerm."]
    },   
    {
        "id": 18,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is die eerste fort se naam?",
        "options": ["Fort Drury", "Queensfort", "Bloemfontein", "Mangaung"],
        "answer": ["Fort Drury"]
    },
    {
        "id": 19,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Geskiedenis",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "chapter": "Bloemfontein",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "In 1848 het die Britse regering die Vrystaat geannekseer vanaf Bloemfontein tot waar?",
        "options": ["Oranjerivier", "Modderrivier", "Rietrivier", "Philippolis"],
        "answer": ["Oranjerivier"]
    }    
    


]